---
type: Document
title: "Guía de aplicaciones"
subheadline: "Apliaciones"
description: "Qué aplicaciones podrías usar en Deepin."
tags:
    - deepin-miscelánea
    - listados
    - guiapps
---

En Deepin tenemos [guías de aplicaciones]({{ site.url }}{{ site.baseurl }}/guiapps/), despúes de [instalar el sistema operativo]({{ site.url }}{{ site.baseurl }}/deepin/instalacion/) recopilamos y comentamos esas cosas importantes del software.

En esta página te mostramos un catálogo amplio. Algunas de ellas [vienen incluidas]({{ site.url }}{{ site.baseurl }}/escenciales/), mientras que otras requieren de instalación via Deepin Store o su sitio web.

## Carpetas y archivos
Visita [esta página]({{ site.url }}{{ site.baseurl }}/deepin/appsprofesion) para otras aplicaciones de escritura y organización de ideas.
<table>
  <caption>🔖 Ofimática</caption>
  <colgroup>
    <col span="1" style="width: 30%;">
    <col span="1" style="width: 70%;">
      </colgroup>
  <thead>
    <tr>
      <th>Función</th>
      <th>Aplicaciones</th>
    </tr>
  </thead>
  <tbody>
    <tr>
      <td>Visor y editor de texto</td>
      <td>Gedit, <a href="{{ site.url }}{{ site.baseurl }}/deepin/vim">Vim</a>, Kate, Nano, <a href="{{ site.url }}{{ site.baseurl }}/deepin/atom">Atom</a></td>
    </tr>
    <tr>
      <td>Visor de PDF</td>
      <td>Evince, Okular, Adobe, Foxit Reader</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>Visor de historietas</td>
      <td>Mcomix, Bookwork</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>Visor y organizador de libros</td>
      <td>Mcomix, Bookwork, <a href="{{ site.url }}{{ site.baseurl }}/deepin/buka">Buka</a>, FBReader, <a href="{{ site.url }}{{ site.baseurl }}/deepin/calibre">Calibre</a>, GNOME Books</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>Audiolibros</td>
      <td>Cozy Audiobook reader</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>Suite de oficina</td>
      <td><a href="{{ site.url }}{{ site.baseurl }}/deepin/libreoffice">LibreOffice</a>, <b><a href="{{ site.url }}{{ site.baseurl }}/deepin/wps">WPS</a></b>, Google Docs, OpenOffice</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>Diseño gráfico para revistas</td>
      <td><a href="{{ site.url }}{{ site.baseurl }}/deepin/libreoffice">LibreOffice</a>, Scribus, Markup</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>Escaneo de documentos</td>
      <td>Simple Scan, Gscan2pdf</td>
    </tr>
  </tbody>
</table>

<table>
  <caption>🔖 Gestor de archivos</caption>
  <colgroup>
    <col span="1" style="width: 30%;">
    <col span="1" style="width: 70%;">
      </colgroup>
  <thead>
    <tr>
      <th>Función</th>
      <th>Aplicaciones</th>
    </tr>
  </thead>
  <tbody>
    <tr>
      <td>Gestor de archivos</td>
      <td><b><a href="{{ site.url }}{{ site.baseurl }}/deepin/filemanager">File Manager</a></b>, Nautilus, Dolphin</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>Limpieza de archivos duplicados</td>
      <td><a href="{{ site.url }}{{ site.baseurl }}/deepin/fslint">FSlint</a>, fdupes</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>Recuperación de archivos</td>
      <td><a href="{{ site.url }}{{ site.baseurl }}/deepin/photorec">Photorec</a>, Scalpel (terminal)</td>
    </tr>
  </tbody>
</table>

## Conectividad
<table>
  <caption>🔖 Herramientas de organización</caption>
  <colgroup>
    <col span="1" style="width: 30%;">
    <col span="1" style="width: 70%;">
      </colgroup>
  <thead>
    <tr>
      <th>Función</th>
      <th>Aplicaciones</th>
    </tr>
  </thead>
  <tbody>
    <tr>
      <td>Calendario</td>
      <td><b>Deepin Calendar</b>, Lightning (Thunderbird), Evolution</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>Correo electrónico</td>
      <td><b>Thunderbird</b>, Gmail, Evolution, Geary</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>Servicios de correo electrónico</td>
      <td>Inboxer (para Gmail)</td>
    </tr>
  </tbody>
</table>

<table>
  <caption>🔖 Servicios de la nube</caption>
  <colgroup>
    <col span="1" style="width: 30%;">
    <col span="1" style="width: 70%;">
      </colgroup>
  <thead>
    <tr>
      <th>Función</th>
      <th>Aplicaciones</th>
    </tr>
  </thead>
  <tbody>
    <tr>
      <td>Navegador</td>
      <td><b><a href="{{ site.url }}{{ site.baseurl }}/deepin/chrome">Chrome</a></b>, <a href="{{ site.url }}{{ site.baseurl }}/deepin/firefox">Firefox</a>, Chromium, Vivaldi, Opera</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>Suite de Internet</td>
      <td><a href="{{ site.url }}{{ site.baseurl }}/deepin/seamonkey">Seamonkey</a></td>
    </tr>
    <tr>
      <td>Webapps en uno</td>
      <td><a href="{{ site.url }}{{ site.baseurl }}/deepin/rambox">Rambox</a>, <a href="{{ site.url }}{{ site.baseurl }}/deepin/webcatalog">WebCatalog</a>, Franz</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>Almacenamiento en la nube</td>
      <td><a href="{{ site.url }}{{ site.baseurl }}/deepin/nextcloud">NextCloud</a>, Drive (via Chrome)</td>
    </tr>
  </tbody>
</table>

<table>
  <caption>🔖 Complementos</caption>
  <colgroup>
    <col span="1" style="width: 30%;">
    <col span="1" style="width: 70%;">
      </colgroup>
  <thead>
    <tr>
      <th>Función</th>
      <th>Aplicaciones</th>
    </tr>
  </thead>
  <tbody>
    <tr>
      <td>Gestión de credenciales</td>
      <td><a href="{{ site.url }}{{ site.baseurl }}deepin/bitwarden">Bitwarden</a> (via navegador), <a href="{{ site.url }}{{ site.baseurl }}/deepin/keepass">KeePass</a></td>
    </tr>
    <tr>
      <td>Clientes VPN</td>
      <td><b>Centro de control (integrado)</b>, <a href="{{ site.url }}{{ site.baseurl }}/deepin/pritunl">Pritunl Client</a></td>
    </tr>
    <tr>
      <td>Compartir archivos (<a href="{{ site.url }}{{ site.baseurl }}deepin/samba">Samba</a>)</td>
      <td><b>Centro de control (integrado)</b>, <a href="{{ site.url }}{{ site.baseurl }}deepin/gnome-systemtools">GNOME System Tools</a></td>
    </tr>
  </tbody>
</table>

## Comunicación

<table>
  <caption>🔖 Mensajería instantánea</caption>
  <colgroup>
    <col span="1" style="width: 30%;">
    <col span="1" style="width: 70%;">
      </colgroup>
  <thead>
    <tr>
      <th>Función</th>
      <th>Aplicaciones</th>
    </tr>
  </thead>
  <tbody>
    <tr>
      <td>Mensajería instantánea centralizada</td>
      <td><a href="{{ site.url }}{{ site.baseurl }}/deepin/telegram">Telegram</a>, <a href="{{ site.url }}{{ site.baseurl }}/deepin/fbmessenger">Facebook Messenger</a>, WeChat</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>Mensajería IRC (antigua)</td>
      <td>Pidgin, Hexchat, Irssi…</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>Mensajería desentralizada y abierta</td>
      <td><a href="{{ site.url }}{{ site.baseurl }}/deepin/riot">Riot</a> (Matrix), <a href="{{ site.url }}{{ site.baseurl }}/deepin/wire">Wire</a></td>
    </tr>
  </tbody>
</table>

## Contenido multimedia
<table>
  <caption>🔖 Visores y reproductores</caption>
  <colgroup>
    <col span="1" style="width: 30%;">
    <col span="1" style="width: 70%;">
      </colgroup>
  <thead>
    <tr>
      <th>Función</th>
      <th>Aplicaciones</th>
    </tr>
  </thead>
  <tbody>
    <tr>
      <td>Visor de imágenes</td>
      <td><b>Visor de imágenes Deepin</b>, Shotwell, Eye of GNOME, Gwenview, gThumb</td>
      </tr>
    <tr>
      <td>Reproductor de vídeo</td>
      <td><b>Deepin Movies</b>, <a href="{{ site.url }}{{ site.baseurl }}/deepin/vlc">VLC</a>, MPV, SMPlayer</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>Reproductor de música</td>
      <td><b>Deepin Music</b>, VLC, Rhythmbox, Clementine, Audacious</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>Suite multimedia</td>
      <td><a href="{{ site.url }}{{ site.baseurl }}/deepin/kodi">Kodi</a>, <a href="{{ site.url }}{{ site.baseurl }}/deepin/alexandra-app">Alexandra</a></td>
    </tr>
  </tbody>
</table>

### Creación y edición

Visita [esta página]({{ site.url }}{{ site.baseurl }}/deepin/appsprofesion).

## Ajustes del sistema
<table>
  <caption>🔖 Herramientas del sistema</caption>
  <colgroup>
    <col span="1" style="width: 30%;">
    <col span="1" style="width: 70%;">
      </colgroup>
  <thead>
    <tr>
      <th>Función</th>
      <th>Aplicaciones</th>
    </tr>
  </thead>
  <tbody>
    <tr>
      <td>Información del sistema</td>
      <td>CPUX, <a href="{{ site.url }}{{ site.baseurl }}/deepin/hardinfo">Hardinfo</a>, inxi (terminal)</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>Configuración de impresora</td>
      <td><b>System Config Printer (Canonical)</b></td>
    </tr>
    <tr>
      <td>Terminal</td>
      <td><b>Deepin Terminal</b>, Terminator, Konsole, Tilix</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>Limpieza del sistema</td>
      <td><a href="{{ site.url }}{{ site.baseurl }}/deepin/ubuntucleaner">U. Cleaner</a>, <a href="{{ site.url }}{{ site.baseurl }}/deepin/bleachbit">Bleachbit</a></td>
    </tr>
    <tr>
      <td>Asistente remota</td>
      <td><b><a href="{{ site.url }}{{ site.baseurl }}/deepin/asistencia-remota">Remote Assistance</a></b>, <a href="{{ site.url }}{{ site.baseurl }}/deepin/teamviewer/">TeamViewer</a> </td>
    </tr>
    <tr>
      <td>Cortafuegos</td>
      <td><a href="{{ site.url }}{{ site.baseurl }}/deepin/gufw/">GUFW</a> (recomendado)</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>Framework multimedia</td>
      <td>PulseAudio, <a href="{{ site.url }}{{ site.baseurl }}/deepin/gstreamer">GStreamer</a></td>
    </tr>
  </tbody>
</table>

<table>
  <caption>🔖 Personalización</caption>
  <colgroup>
    <col span="1" style="width: 30%;">
    <col span="1" style="width: 70%;">
      </colgroup>
  <thead>
    <tr>
      <th>Función</th>
      <th>Aplicaciones</th>
    </tr>
  </thead>
  <tbody>
    <tr>
      <td>Fondo de pantalla</td>
      <td>Centro de control (integrado), Variety, komorebi</td>
      </tr>
    <tr>
      <td>Personalización del escritorio</td>
      <td><a href="{{ site.url }}{{ site.baseurl }}deepin/conky">Conky</a></td>
    </tr>
    <tr>
      <td>Instalación y gestión de fuentes (tipografía)</td>
      <td>Visor de tipografías (GNOME), TypeCatcher (Google)</td>
    </tr>
  </tbody>
</table>

## Herramientas de apoyo

<table>
  <caption>🔖 Herramientas de accesibilidad</caption>
  <colgroup>
    <col span="1" style="width: 30%;">
    <col span="1" style="width: 70%;">
      </colgroup>
  <thead>
    <tr>
      <th>Función</th>
      <th>Aplicaciones</th>
    </tr>
  </thead>
  <tbody>
    <tr>
      <td>Ratón del móvil</td>
      <td><a href="{{ site.url }}{{ site.baseurl }}deepin/slideapp">Slide</a>, Unifield Remote</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>Teclado virtual</td>
      <td>OnBoard</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>Buscador global</td>
      <td>Ulauncher, Synapse, Gnome Pie</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>Iluminación reducida (carencia de azul)</td>
      <td>Modo nocturno, Redshift, geoclue2</td>
    </tr>
  </tbody>
</table>

<table>
  <caption>🔖 Intérprete por tipo de sistema</caption>
  <colgroup>
    <col span="1" style="width: 30%;">
    <col span="1" style="width: 70%;">
  </colgroup>
  <thead>
    <tr>
      <th>Función</th>
      <th>Aplicaciones</th>
    </tr>
  </thead>
  <tbody>
    <tr>
      <td>Capa de compatibilidad con Windows</td>
      <td><b><a href="{{ site.url }}{{ site.baseurl }}/deepin/crossover">Crossover</a></b>,<a href="{{ site.url }}{{ site.baseurl }}/deepin/playonlinux">PlayOnLinux</a></td>
    </tr>
    <tr>
      <td>Capa de compatibilidad con Android</td>
      <td>Anbox (alfa)</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>Virtualizador de Android</td>
      <td><a href="{{ site.url }}{{ site.baseurl }}/deepin/genymotion">Genymotion</a></td>
    </tr>
    <tr>
      <td>Virtualizador de escritorio</td>
      <td><a href="{{ site.url }}{{ site.baseurl }}/deepin/virtualbox">VirtualBox</a>, VMWare, Qemu</td>
    </tr>
  </tbody>
</table>

<table>
  <caption>🔖 Copia de seguridad</caption>
  <colgroup>
    <col span="1" style="width: 30%;">
    <col span="1" style="width: 70%;">
  </colgroup>
  <thead>
    <tr>
      <th>Función</th>
      <th>Aplicaciones</th>
    </tr>
  </thead>
  <tbody>
  <tr>
    <td>Copia de seguridad</td>
    <td><b><a href="{{ site.url }}{{ site.baseurl }}/deepin/deepin-clone">Deepin Clone</a></b>, Clonezilla</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>Modo seguro</td>
    <td>Deepin Recovery</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>Restauración del sistema</td>
    <td><a href="{{ site.url }}{{ site.baseurl }}/deepin/resetter">Resetter</a></td>
  </tr>
  </tbody>
</table>

## Notas
Basada en una [publicación de MuyLinux](https://www.muylinux.com/2017/09/19/aplicaciones-por-defecto-ubuntu-18-04-2/) y [Datamation](http://www.datamation.com/open-source/78-open-source-replacements-for-expensive-applications-1.html). Las aplicaciones por defecto en Deepin 15.4.1 están indicadas en [Escenciales]({{ site.url }}{{ site.baseurl }}/escenciales/).

Algunas aplicaciones incluidas en la ISO son por formar socios entre Wuhan Deepin y los desarrolladores. Existen aplicaciones de paga integradas de forma gratuita a Deepin, por lo que las actualizaciones demoran más tiempo que las convencionales.

La aplicación MComix es una bifuración de Comix y recibe más actualizaciones.
